紅白同椎名林檎合唱嘅52歲大叔宮本浩次 型到癡線 香港真係無呢類咁charm嘅大叔歌手

椎名林檎と宮本浩次－獣ゆく細道

其實佢隊樂隊後生時嘅hit歌都好撚正
今宵の月のように/エレファントカシマシ

深水埗大撚把

music station時仲正

睇下個表演先啦

因為香港宜家嗰班大叔俾譚泳麟張國榮同四大天王打巢哂
但宜家撚伯收咗皮 哥哥死咗 四大天王本身得學友唱得 但都冇專注搞音樂
以前紅嘅人唔玩 以前唔紅嗰啲李克勤 蘇永康 許志安又唔係好標青 標青如王傑 夏韶聲又唔會有公司捧 咁咪有斷層
不過其實過幾年陳奕迅嗰啲都變大叔啦

首歌係咪改編自落語心中首主題曲？
超似

椎名林檎原作

廢話
鬼唔知咩

椎名林檎都好型

上Music station時好癲，女皇都忍唔到笑

配合歌詞好好演出

草猛算唔算?

嘩d 藝風咁娘

跟住歌詞睇表演你就明點解女皇同佢點解會咁present

獣ゆく細道 - 椎名林檎 宮本浩次
この 世よ は 無常むじょう 皆み んな 分わ かつてゐるのさ
此世無常 可謂眾所諸知的啊
誰だれ もが 移うつ ろふ さう 絶た え 間ま ない 流なが れに
任誰都是移易嬗變 是啊順著綿延不絕波流
ただ 右往左往うおうさおう してゐる
不過是東碰西撞著浮沉
いつも 通とお り お 決き まりの 道みち に 潜ひそ むでゐるあきのよる
一如以往 在習以為常的道路上屏息潛伏的秋日厭倦之夜
着脹きぶく れして 生い き 乍なが ら 死し んぢやあゐまいかとふと 訝いぶか る
身穿層層甲胄如此活著 自己竟還未死去啊忽地訝然驚覺
飼かい 馴な らしてゐるやうで 飼殺かいごろ してゐるんぢやあないか
像被馴服飼養一般可不是食之無味棄之無用就只好養著嗎
自分自身じぶんじしん の 才能さいのう を
自己自身的才能
あたまとからだ、 丸まる で 食く い 違ちが ふ
腦袋和身體、簡直像錯開一樣的不協調
人間にんげん たる 前まえ の 単たん に 率直そっちょく な 感度かんど を 頼たよ つてゐたいと 思おも ふ
作為一名人類以前更想要單純的仰賴率直俐落的靈敏感覺
さう 本性ほんしょう は 獣けもの
是啊 本性是獸
丸腰まるごし の 命いのち をいま 野放のばな しに 突走つっぱし らうぜ
空手拚搏的生命此刻 就野放出來奔突馳騁
行ゆ く 先さき はこと 切き れる 場所ばしょ
目的地是讓我斷氣歸天之處
大自然だいしぜん としていざ 行ゆ かう
作為大自然一部份就此走吧
そつと 立た ち 入い る はじめての 道みち に 震ふる へてふゆを 覚おぼ える
悄然潛入初次踏進的道路而震懾 見識了冬日如浮生若夢
紛まぎ れたくて 足並あしなみ 揃ぞろ へて 安心あんしん してゐた 昨日きのう に 恥は ぢ 入いる
想融入一體 渴望齊心同力 為安樂怠惰的昨日感到羞慚不已
気遣きづか つてゐるやうで 気遣きづか わせてゐるんぢやあ 厭いや だ
事事為眾人操煩費心但自身卻是最讓人操心的 最討厭了
自己犠牲じこぎせいの振ふりして
裝作犧牲小我
御お 為ため 倒ごか しか、とんだかまとゝ
假意為人實則為己嗎、意外會裝傻裝清純
謙遜けんそん する 前まえ の 単たん に 率直そっちょく な 態度たいど を 誇ほこ つてゐたいと 思おもふ
在虛心謙讓以前更想要單純為自己直率坦蕩的態度而自豪
さう 正体しょうたい は 獣けもの
是啊 真正模樣是獸
悴かじか むだ 命いのち でこそ 成なし 遂と げた 結果けっか が 全すべ て
耗盡憔悴生命 所成就的結果便是所有
孤独こどく とは 言い ひ 換か へりやあ 自由じゆう 黙だま つて 遠とお くへ 行ゆ かう
說是孤獨換而言之正是自由 默然不語就朝向遠方前進吧
本物ほんもの ( モノもの ホンほん )か 贋物にせもの ( テンプラてんぷら )かなんて 無意味むいみ ( ナンセンスなんせんす )
要說真貨還是假貨根本沒意義
能書のうが きはまう 結構けっこう です
自吹自擂的話 已經聽夠了
幸こう か 不幸ふこう かさへも
就連是幸或不幸 就連勝敗之分
勝敗しょうはい さへも 当人とうにん だけに 意味いみ が 有あ る
都只對當事者本人才有意義
無む けなしの 命いのち がひとつ
僅剩無多的生命唯一無二
だうせなら 使つか ひ 果は たさうぜ
不管怎樣來把它花個一乾二淨
かなしみが 覆おお ひ 被かぶ さらうと
哀傷鋪天蓋地覆身而來
抱だ きかゝへて 行い くまでさ
就兩手懷抱著它走到不能再走吧
借か りものゝ 命いのち がひとつ
借貸之物這生命唯一無二
厚あつ かましく 使つか ひ 込こ むで 返かえ せ
厚顏無恥的公器私用再還回去
さあ 貪むさぼ れ 笑わら ひ 飛と ばすのさ
來吧永不滿足 一笑無憂啊
誰だれ も 通とお れぬ 程ほど 狭せま き 道みち をゆけ
向誰也無法抵達的 狹窄之道奔去

正到痴線

天橋底大撚把啦

唔撚識嘢就死開啦

50幾都唔會變老seafood正

椎名好正，又白

特登唱到咁內斂咁細聲開頭

同宮本好大對比

好撚正

石川さゆり / 暗夜の心中立て

好聽到爆，椎名林檎啲big band sound 入埋演歌

其實cover得幾好
男仔把聲好正

但唔知點解負皮多過正

諗返當年佢同演歌女王石川小百合(今年紅組壓軸)合作都覺得勁

好型
呢d先值得吹奏

演歌女王果張X -Cross II-我成日聽
人哋出道40幾年都仲有新嘢玩

唔係只滿足於流行經典50年咁囉

個mv都好撚正

有full vers mv
好正呀

仲有live

宮本喺紅白 over 咗少少

唔over呀
咁先係表演
嘩你就好啦有得參見女皇

有嘅，夏韶聲

佢鬼有新作

我去22/11嗰場宮本係播片合唱，24、25場就上埋台 不過之後應該會出番碟

借位推幾首elekashi

正呀

泥棒貓真係j死人

但原來single同album都唔多賣得

好撚正

可惜依家d 後生一味覺得JPOP out 啦唔駛聽啦咁

呢啲都係秋元康同JOHNNY'S嘅遺害

同好
小百合真係正

可惜無乜人知
香港人

而家全亞洲都係睇女團，音樂唔重要，最緊要睇D人造人咪咀扭屎忽

我知 但駛唔駛似成咁

音樂唔重要
真唏噓

以音樂層面來講
而家所謂大部分K pop 真心唔識欣賞
個人黎講甚至覺得冇營養

韓文我唔識

唔排除女團男團果啲膚淺嘢之外可能有好嘢
但唔識搵

鬼叫又係佢作咩

林原めぐみ「今際の死神」

林原めぐみ「薄ら氷心中」

2首詞曲都係椎名林檎
佢作嘅歌係好鬼有個人強烈風格㗎啦

椎名喲詞深得嚟好靚

寺尾聰太老 ルビーの指輪時就型
松山千春 佢幫柏原芳恵作嘅タイニーメモリー
佢self cover version麻麻

矢澤我只記得佢啲缶コーヒー cm

MV

live

music station

唔睇畫面 首歌 真係好正
尤其是宮本把聲又厚 不過椎名把聲都無比佢冚左

睇畫面 真係覺得兩個極端
宮本真係over左
但睇埋歌詞 又真係幾match

當然要睇歌詞先明佢地點解咁表達

日本人個個都明歌詞
唔會覺得over

如果佢高2,3吋仲好

啱啱搵埋紅白果段live
真係好勁

j-pop以往有一個比較大毛病
就係Live同mv/碟 質素相差好遠
椎名同宮本演出個水準穩定到癲

咁LIVE睇好多即興演出
又另一種感覺喎

早年真係差太遠
不過近年好好多
見到J POP有D Live
同碟質素唔差得太多

我晞80年代明菜芳惠藥師丸都差唔遠喎

咁一定係有實力派
但更多係爭D

24 25 30睇晒所有出過場嘅guests

真羨慕

其實石川73年出道時係行偶像派路線

宮本好撚柒

你就柒

好正 感謝